［突發］民主派回應被捕：將堅守議會戰線，無畏無懼守好議事平台！

警方今日拘捕 7 人，包括前立法會議員陳志全及朱凱迪、民主黨胡志偉、尹兆堅、黃碧雲等，指控他們違反《立法會（權力及特權）條例》有關「藐視罪」及「干預立法會人員罪」，涉與 5 月 8 日內務委員會會議有關。民主派今召開記者會回應事件，認為政府巧立名目，以「莫須有」罪名打壓議會異見。民主派召集人胡志偉表示，他們仍會堅守議會戰線，盡力表達市民對政府不滿的聲音。

胡志偉續說，當局檢控是為震懾民主派議員，讓他們更謹慎、慎言，並減少衝擊主席台。他提到，民主派議員明白政治打壓只會變本加厲，但他們仍會堅守議會戰線，「要將應該講嘅說話，無畏無懼講出來」，守好議事平台，以及為民發聲的工作。

工黨張超雄則表示，今早 7 時有警察上門把他拘捕，並展示搜查令。他形容搜令的搜索範圍很廣闊，涉獵他的衣著、書籍文件及電子工具等。他不明白為何警方要入屋進行搜查，而非作預約拘捕，「有咩咁迫切，（警察）要突然清晨入屋，係唔係驚我哋立法會議員走佬呢？到底憑甚麼道理要做這場大龍鳳？」

尹兆堅指出，「保皇黨」議員及政府才在藐視立法會，因為他們從來不守規則，對自己不利的人就「打茅波、搬龍門」，直到最後就以法律手段打壓。他說建制派議員在當日內會會議也有違法，例如工聯會郭偉強拖低陳志全，何君堯及黃定光則向自己「批踭」，「為何（當局）矛頭只針對民主派？」

今年 5 月 8 日，立法會內務委員會因未能選出正、副主席，原主席李慧琼稱參考「外界法律意見」，於當日下午召開特別會議，由她主持，被民主派質疑越權開會。民主派議員包圍主席台抗議，建制派議員及立法會保安亦同時包圍主席台。李慧琼在混亂中宣布開始會議，民主派議員繼續包圍主席台及叫口號，李慧琼驅逐多名民主派議員包括朱凱廸、陳志全、許智峯、楊岳橋及譚文豪離開會議廳。混亂中民主黨尹兆堅受傷，需要用擔架床抬離。

想知議會戰線 即係做d咩

哦

繼續做馬騮戲
十萬人工太撚香

守好議事平台？
有守到過?

飯民守住金錢

天氣報導員

有人唔做，走去做鬼連鬼都唔要你。

捉鬼

好老實一句
呢班人嘅剩餘價值
就係畀港共拉
做被捕師

收皮啦

死守議會 核彈都炸唔爛

得喇得喇，加油喇下

民主黨！出糧！

成班政棍

包唔包投錯票？

我建議佢地改為堅守監獄戰線

抵撚死

除咗慢咇同heidi外全部都唔抵可憐。

有撚排你哋捱呀, 委任派。

包缺席唔夠票

也包埋投票支持起大白象

咪撚扮人
我唔知議會戰線做咩
淨係知你係運動已死散播失敗主義既五毛

唔好再FF 場抗爭運動未完結啦

講撚左抗爭完結咗咖啦

今日唔會有人去老銅 場運動一早完結 亦已經輸左

究竟有幾多傻仔覺得場運動未完

守到d咩

Who the fuck are they?
我無投過票俾佢地
關我撚事